點解會有咁多高學歷嘅人信基督教

啲professors明明咁高學問
都知宗教係社會嘅產物
宗教又有咁多解釋唔到嘅漏洞
但係點解佢地又會咁信奉基督教？

搵食

給自己一個原因而繼續

多數名校都係教會學校，而且信教有分加

人對未知事物冇你哋諗到噉理性
我覺得佢哋真心信，加有啲現實考量噉
都係尋求心靈慰藉，信仰令佢哋人生圓滿
唔係認真思考聖經之面嘅神合唔合理
認真思考、質疑就可能唔信，人生就唔圓滿
而教會內都有好多說法，去辯駁俗世嘅攻擊

愛因斯坦都係信基督教
科學係人已知既野
唔係全部 唔係真理

利申 冇信仰

我都想知

你唔畀佢見過天使下凡

聽說愛因斯坦係相信有基督
但佢唔係基督徒

宗教填補生活漏洞

全球最大的傳統宗教勢力,
未來是伊斯蘭教

因為高學問嘅人都比較謙虛

或者信神只不過係一個精神寄託
利申: 基督徒
唔應該咁諗 依家懺悔緊

細個被洗左腦，大個走去唔信，好似細個十幾年都柒左，接受唔到，咁就一錯 錯到尾。

社㑹傾向幫助基督教，亦係搵食既好橋樑

講自己係基督徒好處一定比較多

首先對岩識既人對你戒心即刻少左，比人感覺你係

有原則係乖仔乖女，見你有事兄弟姊妹㑹幫你，仲

可以係宗教團體容易識到另一半

除此外，普遍既人唔係宗教狂熱，基本上見到唔係

基督徒可以打交道，係基督徒又藉基督做話題，講

自己係無死。

而且你就算講左係基督徒亦大把人無完全履行基督

承諾，甚至仲做違背基督既事，一樣比所謂兄弟姊

妹關心，我身邊基督朋友就係咁。

總結：現今社㑹認基督徒比你唔認既好處來得要多。

啲人覺得高學歷就唔會做錯事，錯左都係神既考驗，唔關自己事，呃都完人都可以同受害人講依個係神俾你既考驗。

又咩著數？

姐係為咗加分而信教？
咁畢咗業之後點解仲要信

但係好多人係真心相信 邊有咁多利益計算

識好多人都係當生活態度，當習慣，唔會迷信。

你問得證明你係低學歷果堆

得罪講句 佢地所謂嘅受到神感召
其實點吹都得
將自己生活發生嘅幸運事
講成全部都係上帝嘅安排 要識感恩
將咁普通嘅事歸因於咁虛妄嘅宗教

你班on9 仔唔好再屈愛因斯坦係耶撚

但係就算一開始真係有神
教會都好可能扭曲近神嘅旨意
大愛嘅神點會要所有人無條件相信佢
點會反同性平權 打壓小眾

科學同宗教應該係有矛盾的

一味講利益/著數的, 其實幾無知....

首先, 基督教/基督宗教唔係單一團體....唔同教派思維可以好唔同, 一樣係基督宗教亦未必傾得埋....仲可能會因為教理而爭拗...... 基本上除左搵中小學可能有幫助外, 我見唔到其他野真係有幫助.....反而用基督徒身份行事, 做錯野/做得唔好仲招人話柄....

有D歷史事實可能有關...第一, 香港傳統名校多數有宗教背景(尤其基督宗教相關為主), 名校學生有高學歷嘅機會都大D....咁學校教育自然影響信仰...而有信教家庭亦影響後代.....

而以世界觀去睇, 西方國家仍然係學術界有一定地位, 基督宗教係西方國家盛行, 其實都一個因素....

但本身信仰同學歷關係唔大....有無讀書都可以有信仰....另一文討論過科學家一樣可以有信仰....

利申, 天主教教友...

咁佢地應該去讀多d孔孟儒學
我個人謙虛唔代表我要揀個神嚟多謝

藉口混入個圈子
根本唔撚係信
中學教會大把MK仔

就係要相信真理存在先會相信科學，而科學又未達到真理，唯有用宗教圓滿思想入面真理嗰部分。兩者有何矛盾？

其實信咩宗教都係一種精神寄託
好似以前d人解釋唔到嘅事
例如災難
就話係神嘅考驗
但係依家都已經係現代化社會啦
宗教已經冇實際嘅作用
只係一種傳統同埋心靈嘅慰藉
簡單嚟講係一班處於高位嘅人用嚟控制愚民思想嘅工具

我就唔知愛因斯坦信D咩
但你用content farms去反駁人...

做曬功課未

科學解釋唔到就話有強大嘅神
考試唔夠高分就賴個課室風水唔好

你唔識問就好高水平

彌補自信心不足
做少少野都要求天主賜予力量

仔女入名校有得加分

犯左事撻穌哥出黎又可以減刑

何樂而不為?

內心問過然後自己做啲哲學思考得到答案
建議你可以由哲學角度諗下

如果你將你條問題基督教換成有神論or一神論 應該容易啲
至於一神論各宗教入面點解揀基督/天主教 呢樣就可能要由歷史角度入手

Content farm 都可以貼正常文
你咁叻咪搵第二個source 黎反駁我lo，做晒功課未？

因為做完陰質嘢可以極親治癒良心

因為其實好多心地唔好既"成功人士"係賺左污糟錢之後, 入教堂聽下主日學就覺得自己會被寬恕...根本就無果種悔改既心, 亦少少無愛世....

香港人夠多高學歷
咪又係俾大陸人撚

相比起上帝嘅本質同存在問題
我更加想知學歷同宗教嘅關係
所以個問題其實唔係反對相信宗教
而係
低學歷嘅人一般會較多相信宗教
因為佢地未知嘅事物較多
但係高學歷嘅人 例如教授 都會相信宗教
Given 佢地已知神不能被現今科學實證
其實宗教對佢地嚟講會唔會有其他意涵？

樓上有人話因爲學習環境 以前嘅人讀書有宗教背景
亦都可能係家庭背景影響
亦都可以從功利主義出發(雖然我覺得rational choice theory係度說服唔到我)

我籠統咁講
低學歷既人相信係因為無諗過, 心靈慰藉
高學歷既人係諗完而conclude有神>無神

同埋神論好明顯唔係科學既範疇, 甚至可以話唔係理性既結論, 你需要a leap of faith先可以由理性推論去到conclude有神>無神

形象加分

我想講嘅係即使professor識得多野 唔一定需要自負到去挑戰神或者reject神既存在

不過你都啱 唔需要reject都唔代表要衝個頭埋去信

用耶既名義r 着數，搵食，自欺欺人
其他就高分低能

其實係，而且層面唔只係錢呢方面

我之前去過宣告會，有個龜係雞蟲黎，直到3，40歲都未結婚就學左人去信教，仲要係睇落好虔誠。
因為只係男仔可以聽，所以無女仔知，平時既教會聚會一樣當左隻龜係大哥呀，好懂事咁，內心為人係點真係幾質疑。